巴郡、高盛、橋水、高瓴基金 第二季持倉公佈

巴郡

巴郡前五大標的持倉不變！值得注意的是，一季度第五大持倉為富國銀行，遭遇減持後排名第7，卡夫亨氏晉升為二季度第五大持倉。

在5月初的伯克希爾股東大會上，巴菲特稱未來顯得模糊不清，現在應當謹慎下注。

今年連續兩個季度，我們都相當罕見地見到了伯克希爾較大規模的清倉行為。

在5月初的年度股東大會上，巴菲特表示已經清倉所有航空股，包括西南航空、聯合大陸航空、達美航空、美國航空。值得注意的是，2月的時候巴菲特曾增持達美航空，稱疫情不影響判斷。

二季度伯克希爾減持了11家公司，涉及金融、通信兩大板塊，其中8家公司屬於金融板塊。

More:
巴菲特二季度狂賺263億美元，現金儲備1466億美元！

高盛

從持倉偏好來看，金融、IT類及醫療保健個股位列前三，佔總持倉的比例分別為29.04%，17.05%以及12.04%。

橋水

橋水基金同時還持有大量新興市場ETF，前十大持倉資產中佔據3席，分別為新興市場ETF-Vanguard MSCI、中國大盤股ETF-iShares、中國ETF-iShares MSCI。

雖然橋水基金在美股的持倉以投資指數ETF為主，但仍然對個股有不少配置。聚焦中概股來看，諸多中概股得到了大幅度的加倉，其中蔚來得到增持1028%，此外中通快遞、騰訊音樂、微博等知名中概股也得到不小的加倉。
但需要注意的是橋水基金對這些個股的投資金額較小。

高瓴

高瓴資本在美股持有74家公司的股票，以生物醫療、互聯網科技為主要佈局領域，持有市值達到109.4億美元（760.34億元人民幣），截至2020年二季度末，在高瓴資本的美股持倉中，中概股佔據前十大重倉股中的八個席位。高瓴資本專注互聯網、醫藥、消費板塊，目前總管理資產650億美元，是亞洲規模最大、投資業績最好的私募基金管理人之一。

目前高瓴在生物醫藥、醫療器械、醫療服務、醫藥零售等領域累計投資了160多家企業，其中中國企業超過100家。總投資金額超過1200億元人民幣，投資企業總市值超過2.5萬億元。

其中，在二季度，拼多多的漲幅超過138%，嗶哩嗶哩期內漲幅超過97%，百濟神州、京東等個股均大漲超過48%。

高瓴依然看重中國企業對國家和世界經濟社會帶來的巨大改變，「重倉中國」的戰略也得到了深刻的展現。

Source:

hillhouse 專買大陸野

橋水買NIO

間嘢出名廢
估唔到真係咁on9買中概股

不過佢係私募基金黎
其他嗰啲係對沖

lm

Hillhouse too big to fail?

好多投行買中資
BABA

trump岩岩話封殺baba
原來hedge fund 投行都係垃圾

西水向東流

支牛嘅野搵過先出
睇落買賣差唔多

失業巴

Alibaba 既雲業務 成日用來hack鳩人
加上好多假貨 俾trump點名 應該大選前都死得
睇圖似整固 ，但日線好多高開低走
Trump應該將間公司打靶

胸巴
我忍唔到口先講下
咁多資料係要揀支牛
大半個連登都咁

通常我都唔用Futu

用統計數字/比較支引導你
已上面做例老巴股民最愛放頭
先令你接受
gs幾隻字講完
重點係後面兩隻引導你好多人愛國睇好
cctvb 都係咁玩

我最近好少玩美股
都係訓下覺
小注一百幾十玩下spread 算

我都小
滿倉等佢行算
做小小一個星期sc搵小小飯錢

其實邊度有得睇D fund持倉